---
title: "作者访谈：Johan Brits"
date: "2018-03-05"
categories: 
  - "artist-interview-zh"
coverImage: "Mental-Decay.jpg"
---

![](images/posts/2018/Mental-Decay.jpg)

### 可以介绍一下你自己吗？

我是南美人，我这辈子从未停止过绘画。我最早用石墨铅笔作画，不过自从我发现数字绘画后就对它着了迷。一开始我用一般的电脑鼠标在 GIMP 里面作画，发现我竟然画得还行。从那时候起我一直在进步，我打算活到老就画到老。

### 你的绘画是专业性质，还是兴趣爱好，或者说两者都有？

绘画是我的兴趣，但有些时候我也会动用专业的态度和技巧来进行作画。

### 你的绘画风格属于哪些流派？

我的风格相对写实，也不好说我的风格是哪派。我喜欢挑战自己去画新鲜事物。我通常的绘画对象是人和动物这些有生命的对象。

![](images/posts/2018/When-reference-comes-to-life.jpg)

### 哪位作者的作品对你启发最大？你把哪位作者作为你的榜样？

YouTube 频道“Draw with Jazza”的主持人 Jazza。虽然他多数时间都使用传统画材作画，但是他从看似随便的题材上面鼓捣出惊艳作品的本事让我很是倾慕。在 ArtStation.com 上面更是有数不清的高手，我往往在那里翻上个几页就开始按捺不住想要画画的欲望。

### 你是在什么时候，通过什么方式第一次接触到数字绘画的？

我当时在大学的一台安装了 Linux 的 计算机上发现了 GIMP。我在里面鼓捣了一下滤镜。简单的操作却能产生许多可能，这让我大开眼界。后来我在 Youtube 上面浏览到一些作者从头开始在 Photoshop 里面完成一幅画作。因为我本身就有铅笔画的基础，于是我就决定用自由软件来试试看。就这样我便喜欢上了数字绘画。

### 为什么你选择了数字绘画而不是传统绘画？

有很多方面。比如一幅画已经画得差不多了还可以很方便地回头修改，比如你可以撤销一些失误，比如画起画来不容易画脏。再说了我也很喜欢计算机技术，所以数字绘画对我来说是一箭双雕的交易。

![](images/posts/2018/Angry-Elf.jpg)

### 你是怎样知道 Krita 的？

我的一位朋友在用 Wacom 数位板试用过 Krita 之后把它介绍了给了我。我是一个软件开发人员，新软件对我来说就像是新玩具。我访问了它的网站，看到其他人试用它创作的作品之后怦然心动。

### 你对 Krita 的第一印象如何？

Krita 的界面要远比 GIMP 现代化，我坚信软件界面决定第一印象。在简单试用之后，我立刻发现它的功能比 GIMP 还要丰富。

### 你喜欢 Krita 的哪些方面？

我喜欢它的界面，喜欢可以用它绘制动画。虽然我只是随手玩玩它的动画功能，但感觉真的非常有意思。Krita 的响应速度很快，而且支持我的数位板，这一点 GIMP 做不到。我还喜欢它的开发人员还在一直改进它，我相信现在遇到的问题日后一定可以得到解决。

![](images/posts/2018/Dwarf.jpg)

### 你觉得 Krita 还有哪些地方需要改进？它有没有什么特别烦人的地方？

我已经用 Krita 很长时间了。我可以诚实地说我没有遇到什么让我心烦的方面。当然每个绘画软件会有的小毛病它也会有，但我从未在遇到问题之后无法解决。

### Krita 和其他你正在使用的工具相比有什么独特之处？

一套功能齐全的软件配上一套合理美观的界面设计，自由免费却具备收费软件的水准。

### 你可以挑出一幅你最喜欢的使用 Krita 创作的作品吗？原因是什么？

![](images/posts/2018/Ferret-Mount.jpg)

一般说来我总是会最喜欢自己最新的一幅作品。但是这幅雪貂坐骑我还是特别喜欢。我尽力营造了景深和我在以往作品里面从未能实现的场景。我在绘画的过程中收获良多，也画得非常愉快。

### 你在这幅作品里使用了什么笔刷和技巧？

我用了一些模糊、光照等手法来营造了景深。我使用了 Krita 自带的笔刷来绘制包括毛发和泥土在内的全部材质。

### 我们可以在哪里看到更多你的作品呢？

YouTube: [https://www.youtube.com/johanjbrits](https://www.youtube.com/johanjbrits) Facebook: [https://www.facebook.com/JohanBritsArt/](https://www.facebook.com/JohanBritsArt/) ArtStation: [https://www.artstation.com/britsie_1](https://www.artstation.com/britsie_1) Instagram: [https://www.instagram.com/britsie_1](https://www.instagram.com/britsie_1) DeviantArt: [http://britsie1.deviantart.com/](http://britsie1.deviantart.com/) Twitter: [https://twitter.com/britsie_1](https://twitter.com/britsie_1)

### 你还有其他的事情想要分享吗？

我要在这里感谢 Krita 团队的努力，他们开发的绘画软件非常惊艳。
